（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區66

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功
dymatize 紅粉 咪撚買

1001左 唔知有無人專係開健身post 開左先算

Lm

係你開啊，不嬲都係1001個個開

努力減體脂 希望下年減多啲

岩岩先學做gym 做一年睇吓有咩效果
瘦底想變大隻

Ok

幾大隻先

新post lm

邊到有得散買myprotein 啲protein bar同埋allmax,Mars 嘅whey？
想逐一試吓味先大手入貨

普通有d肌肉💪就ok
而家172 53

新手上磅好快既
加油啊

myprotein有個snack package

起碼增多20磅, 計埋增下脂肪 新手一年應該可以

恭喜

2019年目標體脂15 以家應該25左右 減咗對肥仔波 一直做gym做落去 世界和平

Sor 2020年

元朗大H
2020繼續努力

元朗大H係邊間操開？

2020
hope big three can reach 500kg

想問下邊到有得測體脂

第2名20號粒LIN

有冇人知邊間康文有big 3挽，窮學生想試吓

康文無barbell

上星期有次練完膊之後覺得個rotator cuff就一路有d隱隱痛, 唔係好痛但唔係好自在既感覺, 應該係做肩外旋果陣會有d痛咁, 成個星期特登唔操膊但都仲係咁, 有無咩伸展方法等佢快d好返?

慣左夜晚操
晨早起身操野完全無力

大家覺得力威健身點？

我自己無想去，但有時睇佢地啲片
好疴佢地點教操，間野點運作

幾好

聽佢解釋點解唔教人操腳
又叫新手唔好買奶粉
覺得佢講得幾有道理
佢教啲動作，同教科書有出入
但佢又解釋到點解咁做
又屌鳩大場pt 跑數手法

但佢講嘅野應該影響到好多人飯碗

再睇返jackie wong屌柒力威嘅片
反而覺得佢為屌而屌
純粹個人感覺，自問唔知咁多內情

下 淨係講SQ D野力威已經垃圾到震啦WOR
屌鳩大場呢個POST都成日屌啦都唔係咩新鮮事

我無上過去
都唔識佢地啲人
淨係睇過吓啲片
對佢地間野好奇啫

點解唔操腳

行路己經係操緊腳

亞洲人唔啱操腳

香港人記住出港島操腳

搭車睇左個肥佬話香港人唔應該玩powerlifting
癡撚線

拎匙羹食嘢都已經操緊手

我想減肥，但1直都有跑開步，但見無咩成效，所以想開始做埋Gym，但咩都唔識，要做咩種，幾多下都唔識，有冇巴打提1提應該由邊開始先

跑開都冇效,即係飲食問題囉

我都有咁諗過，我每日返工都趕，無時間整早餐，要出面買，點食會比較好

其實係咪夜晚係咪一定要戒飯？因為試過有排戒飯，個人又無氣力又無精神，之後涯唔住放棄左戒飯

唔食飯，可以食意粉，薯仔，蕃薯。
白飯GI 值高

同樣道理 點解要人唔操腳
仲要話行路就操緊
條友連基本生理學都唔識就鳩up

有啲有㗎

唔洗戒飯
大把人日日食飯都唔係個個肥啦
控制食物份量
做重訓增加肌肉量，提高代謝
先容易控制體重

你出街食咩早餐？

Smith machine就見過
邊間有barbell? 想知好耐

友愛

不過太遠

威力教練全面進場

同問
邊到有inbody 機可以試
本身去開康文冇去連鎖gym room唔知邊到有

事實係 你唔係vip/上鏡既根本好難學到野
利申：真人真事

我173 58

今日買左隻MP mass gainer 同 Allmax Creatine
諗住用4個月增肌
新手唔係太掌握飲食嘅方法
想問下如果增肌期有冇話要增幾多kg？

who

見佢兩個徒弟出黎教都好似幾垃圾下
係個ARNOLD買D器材靚D咁解
另外個個一睇D野就知係D山塞貨

然後再睇

果陣見佢徒弟去c記操腳 想影佢相等師父逐佢出師門

扮野應該同實力冇咩關係，鍾意扮野既人就會扮

btw 講健身專業佢點都好過胡師傅

但係jackie Wong 其實仲有冇諗住玩比賽？
點解好似咁耐冇進步

jackie wong仲衰撚過兆右 wo
唔好提呢條友啦

咩年代仲討論力威

岩見上面有人講起
又唔操腳 又唔識教人操背

有事候坐係到果陣個肚好多肉 睇落係肚腩
企起身都一樣
但係一縮就有腹肌
係咪盆骨前傾？

咁係因為真係肚腩囉
係人都腹肌架啦

應該有

水牛

我都係咁 天生腸胃差 易有胃氣
你可以試下買益生菌食

好啊

做gym做左差唔多2年左右，keep住每星期做4-5日
1年前開始想增磅所以開始飲weight gainer，飲on series mass
頭半年都幾見效，由64kg > 74kg
但之後半年磅數就開始keep住冇再上過
想問下我係咪應該試下轉第二隻奶粉定點？
如果係轉既話有冇邊隻好介紹？

純粹放上黎同大家分享下

乜事

如果佢段share片真係覺得佢自己教得好好嘅，我真係冇嘢講

M program 其實都走咗幾多人好似係六月開始發生唔知點解呢

轉唔轉有咩分別? 成份都係咁上下架啦
淨係想上磅, 飲一杯唔夠咪兩杯 ,兩杯唔夠咪三杯

所以教練係另一種專業黎, 運動員自己幾掂都唔代表識得教人

見到佢squat到140果野唔小心叫左出黎
好興奮，好感動，好振奮
自杜先生三餅半兩下之後已經冇試過咁感動

仲衰過杜汶澤條片

杜汶澤都仲落得深過佢喎

我地呢度好膚淺
唔講深度既。

癡撚線 咁樣我直頭覺得無職業道德 分分鐘害死人

片入面個教練就係po片果個黎？

個呀伯仲上咗年紀 條腰真係隨時整斷

你做bro split 定 ppl?

冇升咪即係calories intake未到surplus,關咩奶粉事食多啲啦再

正解

1. Calories balance 你運動量大咗，但無食更多calories
2. 你操咗2年，升咗磅，肌量增加，代謝提高，你要keep住update 你tdee 從而計你要食多幾多嘢

其實50幾歲做健身嘅人大把
點解依個明顯動作錯，又唔夠力
個教練仲要俾十佢落咁重磅
拍片宣傳都要顧下安全
當全世界白痴唔識睇動作？？

健身係寧輕勿假

無錯
但真正做到嘅人唔多

只有一個可能
就係個教練覺得啲動作冇問題

型呀嘛 話俾人知自己教到老人家蹲咁重

真係幾忍，忍唔住周圍share左

問個on9問題有冇人因為做gym之後生多咗手毛

腳毛就有

原來佢下面有個留言係不要以歲數取人

但我覺得佢落要落返個 #不要以姿勢取人

如果真係因為做gym出多咗毛
我覺得係好事黎
可能你testosterone 被激發

50幾歲做gym仲要操得勁嘅大有人在
每日去gym room都見到十個八個
佢唔講仲以為佢咁勁，教緊個80歲做squat

如果係安全姿勢 即使唔full range 我都覺得勁
屌 擔起都唔夠力 仲要人格硬squat
除非個呀伯拎住支槍逼佢要spot佢3格
否則個pt真係害死人

新手睇唔明佢個動作咩問題，有冇ching可以解釋下

可能真係，條嘢都硬咗

大佬可唔可以share 你個program

多左毛 肚個個位

P記識一個6x 嘅uncle

Bench 100lg for fun, 1RM 140kg

Squat: Quarter range 片中可見knees 食咗巨量壓力
其實最大問題係個”Guest” 做一個連decent 都控制唔到嘅重量係好危

Lunges：每一下movement pattern 都唔一樣，quality > quantity Sighhhhhh

利申：非針對，只係佢自己彈出嚟我又唔小心見到（IG sponsored )

#不要以姿勢取人

唉 我今日4x10 Low bar Squat 都炒炒哋

最撚危險係幫個呀叔build左ego

Sad but true

Once he try to squat 140kg himself

鳩毛生上肚，屌閪屌到老

btw

sbd呢個channel極高質 都有講老人家重訓

有無人知core fitness好唔好
Follow開個KOL係果到搵pt 好似感覺幾舒服 人唔多

想問下 左邊上斜方肌 明顯較大 同埋較高
我係咪應該拉返鬆佢同埋強化右上斜方肌
使唔使強化左邊背闊肌

何博士

操完胸毛多左好多

小妹操完之後陰毛都多左

聽theory 都聽得好入迷

都係嗰啲基本野啦拉筋/ DB shrugs 同埋訓練多啲肌肉感受度

不過唔好唔記得練膊頭整體上望落去會靚啲㗎

就係想問下 我應該強化左邊定右邊多一啲好

唔怪得之前好多free weight都好似做得不平衡

你自己話左邊較大 當然右邊啦

有啲免費program 各位Ching覺得9week intermediate training cycle個強度如何

點解會冇晒雞胸飯

我之前run左一次
S:145 to 160
b: 無進步
d: 170 to 190

Bench無進步
其他都唔錯喎 Ching玩咗幾耐

發覺一個月唔拉一次sumo
sumo都係一直大力過convention

咁我都試下先
Ching有無自己另外加accessories

我逢day4會飛下膊同二頭

我行完上嚟講下

以前係咪有手足分享過Jeff nippard 既ppl 16weeks program?

做完手復抖完1個月之後
再操返真係好辛苦

唔好負評住先啦
因為我見到佢有個82.5% 八下兩組
雖然係program最後 。。。 佢預你1rm已經進步左

16 week好長

係既。。。四個月有進步都應份

我代入左自己情況先覺得奇怪
因為我有段時間零進步，嘿嘿

有行program都0進步？

係兩塊玻璃中間影？

做PT去突登玩鳩D客
個客幾鳩都好
你都唔係咁做掛

樓上有師兄答得好好，有d PT同popo根本同一類人
同倫敦金仔一撚樣

冇行
自己set
但有keep住每日sbq其中一項做大重量 至rpe8-9

再加輔助項
keep住大肌肉一個星期都有20-24組左右訓練量

諗住自己開始冇耐，淨條操左一年，應該唔洗行都有進步既

可能真係基因太差，自問big three 姿勢 未算太差。

訓都訓夠，係減肥中不過我本身成35%fat wor, 又唔係15修到10，正常人應該可以一路減一路上力（本身肥同埋訓練年資短）

可能真係試一次行d出名program試下
candito 6weeks 應該唔錯

係試下行先
但係呢一年姿勢上既進步係有既
由其係deadlift

有冇師兄試過做dip個胸中間凹位會痛
本身冇輔助一次20下都冇問題
但前排病過搞到胸壁發炎 睇完醫生食過消炎藥應該好返
抖左一排 但今日推胸果d都冇問題但一做dip就收皮
有冇師兄試過知係咪其他問題 點解決

。

點解jeff lin頭新片?

有冇巴打真係試過咁操?

坑口都有barbell

gym room愈嚟愈貴
補充品又加價

想問各位ching手腕扭親睇西醫去邊度睇好，好似冇乜黃店

有冇人知 Anytime 依家幾錢
想退go24

650

痴撚線 如果真係咁都幾仆街

樓上幾位師兄都講得好好
有d MK仔pt真係可以超乎你想像

做臭自己個朵都要笑個客
真係超哂我既想像

真實同ig 都見過旺角p記 D PT玩鳩D客 當個客小丑咁撚
真係唔知佢地咩心態

香港做gym全世界最貴吖

Gym membership又貴 蛋奶肉意粉乜乜柒柒都貴
我屌

Go24有咩缺點 想join但身邊無人玩go24

太多參賽勁人响你側邊操
壓力大

咪當學嘢

My friend Fuyuki has opened a gym. So far it's been a great success. The excellent gym and shower equipment is a decisive factor in the success of the gym. Of course customer service also plays a key role in the company's success. He asked me if I could find a decent manager for him. I said "I can't make any promises but I'll see what I can do" My friend John has an interview for a marketing executive position in his gym. Fuyuki put particular stress on the importance of leadership qualities. He also stressed that clear communication is a crucial factor in the outcome of the interview. The interview stresses John out. I said "Don't stress over it. Just put your mind at rest. Don't stress yourself too much" My brother too said "Rest easy. Try not to stress too much about it. It's gonna be ok. Set your mind at ease. Don't stress yourself out." He quit his previous job because his colleagues always bullied him and the salary was low. I said "I don't blame you for wanting to leave" Last Saturday we ate supper at John's place. His younger brother got Japanese homework to do. He said "I've got to do part A but I haven't got to do part B" I said "I'll leave you doing your homework" He soaks up new vocabularies and grammar patterns very quickly. In the classes he soaks up everything to teacher says. When "Fukushima"is a Japanese word the stress is on the second third and last syllables. But when it's an english word you only only stress the third syllable. When he reads a novel he's like a sponge and soaks up the story. If he encounters computer problems he'll find jess who's a computer expert and soso the advice up she offers. John's elder brother has trombone exam next month. He said "after this exam I'll do grade eight next year or better still I'll directly take the diploma exam" After chatting with him for a while in his room I said "I'll leave you to get on with your practice" My brother said "I had better leave you to practise your exam pieces" My girlfriend also said "I'd better leave you to get on with it" His elder sister went to meditate in her room after supper so I left her to herself. Some milk spilt down the chair onto the floor so john soaked it up with a dishcloth. His younger sister and her friend booked a massage session. She asked "had i better leave my wallet on the nightstand?" Her friend also said "yes should we leave our valuables on the night table?" I said "you'd better not leave your valuables on the bedside cabinet during your session as someone might steal it" My brother asked "hadn't you better leave them in your locker so that it's safe?" I too said "yes shouldn't you leave them in your locker?" His friend sarah has a job interview next Thursday. I said "I'm rooting for you. In there for you." My brother too said "I support you. It's gonna be ok. I've got your back." Her boyfriend has geography exam the week after so he's busy with revision. I said "you're almost there. You got this. I believe in you." My brother said "you can do it" When his professor was tutoring him in geography the professor said "now you've got the hang of it. You're on the right track now. You're doing fine. You're learning fast. Keep up the good work." His tutor too said "that's coming along nicely. You've almost mastered that. You're getting better every day. Keep it up" Fuyuki recently shouted at his brother and called him a liar due to a misunderstanding. I said "I can't believe you said that to him" My brother said "I can't believe you eiuld say that to him" He will be giving a birthday party tomorrow but alas I can't attend as I got work. When he invited me at first I said "I'll have to see" Happy birthday. I'm sure your friends will join me in wishing you a very happy birthday. Last year he got me a massage chair for my birthday. I remember I said "I can't believe you got me a massage chair" It didn't come cheap.

you ok, bro?
...

多人

條友真係痴撚線架周圍用英文長篇大論reply

Fuck you

之前IG見到有PT叫個客練氣功大叫
一開始睇係好笑
但睇睇下原來係個PT叫
屌佢老味

PT連氣功都玩埋

幾時教埋練超能力

修左3個月,係時候面臨第2個平台期
睇黎要再減碳

有無圖j下

用anova都有小小撞手神
有時好滑，有時好柴

same 操咗大半年 由52 上到58
身邊d friend 都睇得出體型上有轉變

咁應該係舊肉問題, 慢煮 應該唔會太大差異

你哋點樣解凍舊肉？

有冇人買館長出個隻奶粉？

擺到室溫囉

你幾耐
我149
煮60mins

有人第一次臥推未識拱橋收腳鎖背都推到兩餅（100kg）
除非你好心急玩比賽，否則唔好同人比啦

係公司食早餐見到hkpf衫 ， 忍唔住行埋去話師兄你件衫好靚

上個post 咪有人話自己半年2餅
好似係

多人啦 冇咩分店啦
黎緊去旅行 見到anytime
上網睇係通用 咪想轉

之前anytime又細又多人 收工時間等個廁所換衫都有排等go24多人極都換到衫操到 利申 之前由anytime轉go24

你幾時飛啊 anytime第一個月係one club㗎 過咗就全球通用

3月

149 唔係要2個鐘咩？？

自膠
琴晚記錯咗，煮咗2粒鐘

洗鬼咁耐

坑口冇喎

坑口有barbell 但冇架 都係做唔到big 3

新人半年dumbbell平推幾多先叫合格

每邊90lbs應該基本

係咪坑口體育館 轉頭過去望下先

=.=

係fixed barbell定有得上餅

20

之前見過一隻奶茶味奶粉
有冇人知咩牌子

屌，我都想轉，不過轉247， 你話放工時間多人就梗，屌你，我平日4-6操都多人都仆街

我諗我蹲到4餅都未推到2餅

我一定係推兩餅先
蹲四餅差好遠

本身bp好弱 我而家仲要手傷左 胸都無得推

我個女仔frd 成日叫我一齊去深水埗做

唔就腳

屌柒佢叫佢就返你
女人唔鬧唔得
三分顏色上大紅

下背好弱坐低之後成日坐唔直

呢d係posture問題多d
逼自己坐直 但唔好hyperextend

係
仲有，可以留意下自己背肌同胸腹肌係咪太唔balance
好多人集中操胸腹
背唔夠肌肉，變咗軀幹慣性向前

Fixed 有蛇bar同正常既用

係做機可以推胸推120lb, 但係拉背得85lb

都唔同肌肉, 咁都比較到?

有無巴打有脊椎側彎問題??
想健身但怕愈做愈彎
應該去邊check? 跪求有經驗巴打意見
利申30歲, 雖然無腰酸背痛, 但係照鏡正面望明顯見到高低膊(左邊高)同埋腰位一邊凹d(左邊), 估計應該係s型脊椎側彎

唔一定係脊椎側彎先會高低膊, 肩背過緊都會造成高低膊
睇骨醫照下囉, 佢會俾意見你, 睇下洗唔洗拉返直 ,
脊椎側彎 其實大部份人都有

游水拉返直個人我覺得有少少用

my protein

or

mars

呢度新手半年兩餅 姐係100kg
啞鈴當你7成啦 每邊35kg差唔多

其實半年兩餅都有啲落後

兩餅係講緊1RM 定點先
差好遠㗎喎

應該1rm姐

請問各位，d鐵餅可以拎去邊回收

724都算齊機 我呢邊人都唔算多 可能新開

真

半年35kg咁多

深水埗？

YL

Hi

關你撚事啊

有冇人知正常gym room個枝蛇bar係幾重？

7.5kg左右

唔係10?

半年40磅每邊ok？

差唔多

想問一下 最近睇post
話做完gym先去跑步會更燒脂易減肥

想減走個肚腩佢
想問如果照上面咁 食飯後做gym 再飲蛋白粉補蛋白質
然後去跑步 之後唔食野既話有冇問題🤔

lunges做到咁，發生咩事

膝頭上少少既位一禁落去會有d瘀痛感覺，都持續左幾個月，但練腳時（squat/deadlift/leg press/lunges) 又感覺唔到痛/唔舒服
唔知咩原因

總之deficit啦
幾時做點做眾說紛紜，keep到做就係最好既pattern

你唔好咁柒惡啦

成日恰我P牌仔

撚有

食飯後做gym 再飲蛋白粉補蛋白質 然後去跑步
冇問題

好叻啊bb 點解咁醒

前排目標係減肥 一星期做4晚gym 個半鐘重訓 半個鐘跑步(4.5K倒）覺得減夠(88kg>77kg)

依家目標想大隻d 係咪唔應該再跑咁耐？好似話會消耗埋d肌肉？我依家係同之前一樣，不過跑完之後會返屋企食下雞胸飲下奶咁

想試下hiit 呢個好似幾啱新手做
動作簡單唔似其他hiit片咁多
其實我想問係咪做hiit可以cut同時keep到肌 練咗一年半先有少少成績唔想冇咗

重訓30>45分鐘得唔得先

呢d老人家做就hiit

好 自貼身材未

我依家係每次係gym room做1.5hr重訓 之後就跑半個鐘步

睇錯，咁ok呀冇問題
因為你覺得減夠

又話訓？

個個唔係我

比身材來J未

咁我依家照每次咁做完重訓跑半個鐘會唔會消耗左啲肌肉？洗唔洗跑返少d

你中意啦
跑少d都好

小妹怕醜

唔怕 哥哥照你

做gym半年而家deadlift340kg

咁叫hiit? 咪咩鳩都當hiit啦

大家好,我係Fitness First既PT,大家如果想減肥,增肌,執動作既歡迎搵我,絕不Hardsell ,加我TG比返連登巴絲折扣優惠比你地(送多你地一兩堂),歡迎加我TG查詢. TG: zp123456789

1蚊跟機

有興趣 但自貼先ok？

可加TG

咁厚面皮係到R客，又唔敢係到自貼

上網搵圖都要時間間架

我跑完先飲

師兄咁你跑完會唔會食野？

飲粉食生果
盡量唔食澱粉質

FF好唔掂咩平時都好多人喎 上嚟搵客咁慘

。。。。。。

有錯請指教

三大熱量來源係咩？

我都唔明
點解仲有咁多健身嘅人
會信戒食carbs係正確

我都係ff 教練
條友肯定無料先要上黎r

大家好,我係大手基，大家如果想減肥,增肌,執動作既歡迎搵我,絕不Hardsell ,加我TG比返連登巴絲折扣優惠比你地(送多你地一兩堂),歡迎
以下係自貼

之後唔食
之前食

其實FF本身都幾多人買堂 唔知係咪買會籍送 但次次去到見到啲PT都有嘢做 有無唔掂到要上嚟搵客

One-armed deadlift 102kg hook grip 都fail咗

one-armed

ff pt 唔係 sale屎直接派客架咩

我只係覺得
水果熱量來源係果糖
同澱粉一樣都係碳水
有咩理由要食水果又要戒澱粉
澱粉都好多優良選擇

都係低GI為主
不過我通常夜晚跑 先有依個做法

得罪講句
之前上過join會籍時送既三堂pt，中途又上過一次free既pt review，個pt仲講緊知唔知肌肉重過脂肪，叫我唔洗care磅數，其中有次個pt仲同我講，女仔唔洗做機，話女仔做太大重量太大隻唔好睇 但我正正就係想肌肉感強多少少，佢地仲停留係OL做下hiit，plank，減下肥既港式”健身”

如果差唔多日日跑
反而跑完要補返多少少CARB
同埋跑完食高GI最好
平時要食都係運動後食CARB會好D
太夜跑完就另計

太大重量會太大隻
邊撚到有咁易大隻吖

但正正相信港式健身嘅人係多數 都係佢哋嘅target

我果時真係心裡面諗，咁易大隻就好啦
佢地so far唔hard sell，唔chur，唔黑人憎，只係完全唔係我想揾既pt姐

ff嘅pt有部份真係質素一般 瘦到排骨咁幫啲師奶拉筋就一堂
同埋一開始join個3堂免費堂係咁sell真係好煩 見到擺明無興趣就拿拿聲上完佢算啦
利申:係ff操左3~4年

操完腳其實個patpat 會唔會有feel?

會
但好睇你做咩動作

squat, v squat, leg press, leg curl, 同埋踢腳果部機 唔記得咩名

而家屎忽出力夾有dd feel 係咪做得唔夠？但我落樓梯好辛苦

你揀嘅動作已經好唔錯
你好想pat pat更有feel?
建議玩埋RDL ，SLDL

姐係本身patpat feel 已經唔會好大？
本身條腰好容易攰因為勞損 squat 我都唔敢做得重 新手每邊25盡做only

Squat係差不多全個下半身都參與
如果你想加強pat pat （髖關節，或者加埋hamstring)受刺激
可以試埋我建議嘅動作
初學唔一定要重，form 正確就夠

耐性
姿勢正確
Progressive overload

最緊要係耐性

好想試下館長隻蜂蜜牛奶味乳清 但係好似唔寄香港

mars 唔係館長wo

利申同朋友夾買 試左麻麻地

Sorry 講錯咗唔係蜂蜜牛奶味 係infinite power隻蜂蜜味 我見地區係香港無得check out

今日做gym燒咗700卡
再食咗3塊慢煮雞胸
飽到嘔

巴打們 你地d雞胸 幫襯邊到買

Taste, market place, aeon 果類都有
總之唔好買中国貨

国？

買開邊隻 我都唔太想用中國貨 但好似冇邊隻係平

只幫襯誠哥
進口雞相對可能係貴少少，但都好過日日食激素雞

食開即食
費事煮
韓國品牌

講中国既垃圾先用殘體字啫

惠康 都係藍

百佳 係咪 仲係誠哥 既

巴打 買果d 係咪 雪到硬晒果d

人地 幫你煮好果d

惠康1.5磅急凍雞柳
窮啊

激安殿堂有D日本雞胸 上次買~230g好似都係24 25蚊

咪貴囉 一蚊都無10g
上hktvmall 大把仲平

d隻幾抵食 以前42蚊包加到53
但好多時做優惠80蚊兩袋

我想問如果女仔要減byebye肉，
練機定用啞鈴會好d?
因為用啞鈴我冇研究
唔知要做咩動作
求指教

BC Shop係黃定藍 屋企唐樓難收貨 唔知去唔去買好

減bye bye肉係要控制飲食喎...

如果冇時間研究就用machine 始終會幫你固定左個動作同埋軌跡點都會用到你想練到嘅肌肉

如果你肯用時間去學我哋可以俾啲教學嘅片段你去自學，或者而家或者之後有任何疑問都可以喺呢度問我地。

Why not both

利申ffmi 21.1 BMI 24.65

那可否俾d片我研究下先
因為我係康文署做，機唔多
thanks

我其實有控制
而且我唔算好肥 但想有線條d

你冇睇開醫生檢查？

我有問過大口環d姑娘
佢話做gym無問題 但佢有強調要多拉筋

我都做左大半年gym 未覺有咩問題

果d 咪 中國貨

一包有幾塊胸

英文嘅話要諗下乜嘢片 其實你就咁search個動作都會見到有唔同嘅教學片去睇嘅

咁如果要有完整嘅訓練既話，咁一定會包含晒機同啞鈴，所以都係兩個一齊用會好啲
不過機係易上手既

除左激安 仲有冇其他地方 我住得遠

600g 6塊 1塊100g

夜晚去 買返包 試下先
巴打們 你地 點煮d雞胸
係咪都就咁 用 滾水白烚

落黑椒同鹽 再烚
不過我食過幾次之後頂唔順直接食大快活個雞胸紅米飯算

搭單問Nature's Villxge 係咪黃？

Pat Pat (Glute) 要有 feel 試吓 Hip Thrust

新手買網上d programme會唔會好伏? 唔識自己set

有得買嘅咩？...

見出名個d人有自己出

哦 呢個都好出名 不過其實新手唔使要啲咁詳細既programme
一黎能力唔夠 二黎末必個個啱用

上youtube睇都有好多免費programme睇
再唔係既話搵個好既pt幫你搞其實最好

唔識計自己1rm既話買program係玩鳩自己
都係執姿勢行先啦

新手最入們操法可以用4日為1循環
day1 胸+三頭
day2 背+二頭
day3 膊
day4 腳+腹
先養成運動習慣先

pt好貴玩唔起
上網睇下d free既先

我操左大半年左右 之前都係跟YouTube d programme
唔係好清楚個大方向應該點操

點解食左肌酸之後操會易左抽筋
明明之前都冇試過

我一直想知
長氣就話點都有用，大力/練力有咩用？
no offence

認真
你比狗咬都要有力反抗

大方向其實算簡單
睇吓你要練力量定肌肥大
然後再分part 同次數

練力量既我就唔係太清楚
但肌肥大主要都係一日練兩個部位 然後每組8-12RM 同盡量一組keep住係45-70秒。

操野係咪冇得避一定要除口罩

而家 行過 大快
都冇左 雞胸紅米………………

第一方面
我諗日常生活 搬起/移動 物件既次數
一定多過你長跑既次數
大力練力 或者 安全姿勢咁去lifting 會一定令你無咁容易整親

第二方面
人既神經 骨質同 肌肉係會隨年齡退化
佢地只會喺受壓力既情況下進步 成長
練跑練氣並唔會鞏固佢哋
當一個60歲既人 佢有作重量訓練 同無作重量訓練
身體質素係會差十分次遠
一個可能已經駝背 拎唔起重野
另一個可能仲可以硬拉200 kg
係直接影響你活動

jeff nippard個新手program唔錯
講晒比你聽咩動作 set同reps
每個動作都有片教你點做
同埋佢會講解埋啲基本健身知識 例如reps

PPL Program, 網上大量。個人建議，搵個教練玩返10個鐘+食得好夠（或奶粉）

你條問題其實點問都得

大力就話點都有用，長氣有咩用？no offence

打飛機就話點都有用，做愛有咩用？no offence

Mk就話點都有用，連登仔有咩用？no offence

平時咁長氣托咩

各位師兄
操左5日
每日都食夠
但體重冇重過
都係57.8kg
我應該再食多啲定點？

5日

新手

瘋狂食

好

點食夠先？

食夠kcal
定計埋marco?

食到食唔落 都仲要中間加多餐 （即以前3餐，宜家就5餐）咁就差唔多喇

都食夠
但蛋白質就1.5倍
但都唔夠

你以為你食夠，再食多d先啦

明白，因為我已經有飲增重粉加食多幾碗飯
加上已經高tdee200到
但仲係唔夠

200咪得咪400
你以為+200 但可能計唔準確 體重唔增咪再食多d

Tdee都係估算，增肌又好，修身又好，一星期無變化就要再增減

明白！

明白，一陣果餐食多啲

操得五日你想重幾多

想0.5g都好

著住黎操

貪快囉

想問下有冇巴打食完whey 之後 個身生粒粒，仲要痕既？

唔係呢個意思 只係我驚佢理解錯我對練力，練氣既睇法。
我係覺得長氣extends 自己working time 同效率，但大力基本上只係physically advantageous

如果體力勞動較少既工作呢？例如office, 咁練氣令個人last得耐左，精神會多左，一樣咁energetic
只於老化個問題，我都同意，但係唔需要特別練力，只要營養intake 得好，有帶氧運動，已經好養生。
可能係帶氧，非帶氧運動既分別

心肺功能好唔單止長氣，做野efficiency, 個腦都會active d(因為血循環多左去腦)

牛頓第3定律，只要你反抗唔到，大力只會自己更傷

如果只係討論綜合運動能力 兩者都係缺一不可
而肌力係運動能力根基 即使長跑選手都會進行肌力訓練 只係訓練方法同目標唔同

但我睇唔明你練氣點樣咩令個人last耐左
做d咩last耐左sex？

只要你想維持/進步 肌肉 神經 骨質健康
負重訓練就係必需
任何帶氧運動都達唔到呢個效果
因為佢地係需要受壓先會進步

想問吓有冇人用過myprotein隻拉力帶?想買袋奶茶whey順便買多條拉力帶

如果你個需求係咁細，做負重時訓練到既心肺都夠哂應付有突

last 耐左係指有效率既工作時間，因為血液循環勁左，血會keep住上腦，令人concentrate 既時間長左，亦係帶氧運動既優勢。練力係for 爆發，對身體我覺得算係中性影響，唔會extends effective working time

...

你所講嘅低強度訓練（長跑）主要係會令到心腔容量增加，但係對於心壁增厚，反而你所講嘅訓練大力嘅運動，正正係後者。

如果一個人淨係追求「健康」，確實得閒落街跑下步冇三高已經好好。

但係反而我見上面都會討論一個問題，
健康對於我哋嘅喺危急關頭，能夠發揮嘅作用有幾大？

其實除咗大力之外，心肺功能都好有用。

咁如果你真係要放喺現代社會，知識型經濟社會上面，你係咪想我答你係啊大力淨係去做咕喱，反而呢長跑令到我哋心肺功能好咗整體上係現代社會有更多嘅好處。

有時候做乜嘢都唔一定有一個好實實在在嘅目標或者追求，換一句話來講就係虛無飄渺。咁樣任何形式嘅藝術又係為咗追求啲咩？

以下開放討論

既然你似認真傾
咁就試下答你

健身領域包括好多範疇
大力只係其中一樣

健力，健美，反應，敏捷度，心肺，營養學...
你見到每個師兄討論嘅野，絕對唔只大唔大力咁簡單

當你質疑其他人追求某樣野
你首先應該先了解，擴闊你自己嘅認知先

況且，一個人鍾意做某樣野，係單純因為「有無用」嘅咩？

其實佢本身有既定立場同既定答案去批判人哋嘅諗法

溝通唔係為咗尋找對與錯

而係大家各自更加了解大家嘅觀點

所以非常歡迎大家繼續喺度熱烈討論

同意，sorry! 我係一直唔明練大隻個種心態
我依加開始明係對體形，對美既追求
所以我當初真係no offence 架，係街見d gym人講呢d 多，佢地又冇咩bio知識，我一認真少少問佢地又話好有用，完全係不求甚解。

我都好認同aesthetics, art 既追求，因為我自己都努力live a life I want

健身主要係帶氧/非帶氧practice, 我明反應，敏捷度，心肺，營養學個種必要性，係唔明健美個種心態。sor我當初真係no offence

新手開始左兩個星期
依家都係一個禮拜三次，都係上中腳咁樣
想問下如果分開練其實個效果係咪冇咁好
但係因為康文署設施有限，有冇啲動作推介係可以練全身

練氣 > office返工個人「last 耐咗」「精神會多咗」

唔係唔同意
但個推論好weak，debate又好，學術討論都唔會咁講法

Btw 你知唔知咩係新陳代謝？肌肉量同新陳代謝嘅關係係咩？
office久坐，唔做負重運動，單靠做帶氧，長遠對身型會有咩影響？ 你可以自行google下先再傾

你唔係問緊大力有咩用咩？🤔🤔
黥解轉咗講健美
健美又係另一門學問

現代人有種弊病就係忽略咗對於藝術嘅追求

乜嘢都講實用實在令人無奈

Btw 我訓練其實都係純粹當係一個嗜好，我乜嘢都會Train 不過多數而家都係玩緊powerlifting 但係得閒都會去行山保持heart rate 170-180+

因為缺氧運動個種爆發力就係練力, muscle

咁又唔正確
你可以睇下咩係heart rate zone
Anaerobic threshold zone嘅function
絕對唔係你先入為主，覺得只係單純練力咁簡單

180+ 你唔係行山，係跑山喎

有睇，會increase maximum amount of work to sustain for longer duration.
即係增強短期爆發力時間，達至類似帶氧last 到個種效果, 如果係用心跳measure, 我覺得aerobic 加快我會舒服d

因為扁平足嘅問題跑上山膝頭可能會核爆，所以快步行（因為本身嗰座山好斜）。

我知你想講咩行山本身就好傷膝頭，不過冇計本人好熱衷於大自然嘅環境

我無想講傷膝頭喎
自己中意，又handle到就無問題

Squat, deadlift夠俾人話傷腳傷腰啦

然後不斷慢慢提高訓練量？

心思思想買黎睇下
佢又講到會解釋埋背後原因 好似會學到野

減左40磅。再keep住舉鐵
好開心健身為我身型帶來大既轉變

之前我大肥仔黎。

咁樣諗只係你唔了解肌肉既功能

應該係過敏，試下再keep住飲睇下身體會唔會習慣

前日操完腳，今日左腳大脾底筋扯住扯住，係叻唔正常

新手操咗3個月
去完個旅行返嚟一操返就酸到仆街
明明之前keep住操都無咁犀利，想知係咪正常的

請教下
如果想做Dumbbell Incline Bench Press，dumbbell chest fly，但如果無bench，有無其他辦法或者其他野可以代替
長期有人輪bench 唔想等

行過去叫佢share

Pish

康文？

用機

想請教各位大大
做deadlifting
大家建唔建議用腰封
好廢
做得100lb十下度

唔駛。你做幾多Rep?

放心啦我哋呢啲玩左一年幾兩年，
冇玩一個星期再玩返都慘過食屎

10⋯⋯？

不是

sor miss 左。腰帶真係做堅重 e.g., PB/1RM先要用

100lb 10Rep 都幾堅。Btw 你哋做Deadlift會唔會頭暈（ 踎低起身果隻）？

依家操完
屁股無咩feel
應該操唔到

因為想做平訓dumbell chest fly，好似感受好少少
係咪唔可以用果d紅，籃，綠box代替bench ga

咩黎

呢d
唔知叫咩名

你試下lol

十下度
因為條腰唔好
有舊患
諗緊用咗會唔會可以做重啲

jump box

又唔會
但太重我拉唔到
我feel到條腰唔够力
唔敢勉強夾硬拉

仆街喇 我次次都暈暈哋

如果大家係gym見到有人咁做，千祈唔好笑尻佢

我都係輕到40lb咁做起
可能因為咁無頭暈

我個人操腳就先做輕重量多下數做熱身
之後做大重量 1-3下
去到接近你個人極限先用腰帶都未遲

100lbs 10 reps 叫做堅⋯⋯？你係咪講笑

你所講嘅頭暈應該係講緊blackout ?

Anyways, 可以喺呼吸技巧上面調整，可以試吓唔使吸到好飽但係仍然進行腹式呼吸達致核心穩定。

Bracing 唔係吸一大啖氣，有興趣可以自己上網查下先。（本人比較懶）

你嘅目標其實係？

因為如果用腰帶確實可以令到你亦都可以保護到你拉重啲

但係亦唔能夠確保你個動作係啱同埋係安全

所以如果你冇乜所謂我會建議你學好個動作先上gear

我動作都做得好小心
應該無咩錯
係想拉重啲
有啲進步

咁你想玩重啲咁咪有啲耐性慢慢做progressive overloading

Btw farmer walk CP值超高

正常人我諗無操過都拉到60kg

Farmer walk留意下先，tx

好，thx

新手盡量唔好依靠belt, 練好core 呼吸，姿勢等等個重量就升得好快，belt攞嚟破PR 5x5依啲大重量時候先用啦

之前一直玩嚟玩去都係100kg
用belt 上左120之後再慢慢玩
而家冇用belt 正手120五下 正反手140五下

想請問計重量係咪唔計條bar

計埋呀我

咁通常係幾重

係康文 farmer walk會唔會比人屌

話說小妹本來幾乎完全唔做deadlift咁滯
1rm得兩餅 拉完仲要腰痛

買咗條belt之後無端端輕鬆拉3餅做完下背係唔會痛
我審視過自己應該係core太廢
從此deadlift上癮

夠大隻應該唔會嘅

唔好多人嗰陣做插嚟插去 做啱form應該無人屌嘅屌返佢吹咩

99%時候講重量都係計埋㗎

佢咪寫住叫softbox

大把人做

林士德gym房細到做嗰時真係要避開人

iherb見到有特價,但佢係未同protein兩樣野黎? 做完gym後都要飲protein補充返?

你地計雞胸嘅營養/卡路里
會用生定熟嘅重量？

我用熟去計

重量我都覺得要用熟
因為煮完會飛咗水
但蛋白質係咪都會少埋呢
未諗得通

出現大細胸

cut完見到？

未cut 都見再

自己睇下成份都知啦

之前一星期3日gym 玩ppl
但而家返工時間少左的返一星期2日
想問下可以點安排
一日上身 ，一日下身定係2日都操哂全身

試過一日深蹲+推胸推膊
但蹲完推完胸就冇哂力去推膊 三頭肌就仲玩到

有無人好似我咁胸背膊頭臂 分五日

唔知你地腹會放係邊一日 我就間唔中朝早操左去先

兩日好難喎 玩完腳都收皮了 不如你係屋企都做下

day 1
squat
bp
close gripbp / feetup bp
pause deadlift / RDL / stiff leg dl
pull up

day2
deadlift
bp
close gripbp / feetup bp
front squat/ leg press
row

2日其實真係幾少

連住定點？

操野操到無氣係咪算練到心肺

條bar唔係20kg 咩

胸,背,膊,頭,臂

求教學點操頭

分開

2日全身, 3樣操8組 , 一星期都有16組

我可以
但屋企冇負重
可以點練

出去操就星期一,五,
星期三係屋企總數100下掌上壓, 100下引體, N咁多下捲腹 OR 波比跳
連住做SUPER SET 做5至10組

分開就唔洗諗

2 days 都full body 啦

玩完深蹲或者硬拉 成個人都半收皮

推8組胸 拉8組背
跟住4組腳 4組蹲
咁得唔得
不過二三頭就操唔到

加埋膊

其他意見：

4組腳 4 組蹲 有啲duplicate，你可以諗下點簡化

2，3頭其實推胸/膊， 拉背同時都練到
我一定會加返 組arm curl, tricep extension/dip 喺尾2尾3做

最尾就做返組集中abs，例如平板，crunch ，練abs唔嫌多

每日keep around 30組 total

我會咁

深蹲同硬拉 我都係玩力量多
腳個4組我係一日深蹲 一日硬拉 4組5下
同埋23頭會玩幾多組

另外試過蹲完推完胸想玩膊 但發覺推唔起

推唔胸 ，唔夠力推膊，係常見
講真，人體力有限
如果係咁就調節一下負重，或休息interval，或用incline bench press + 飛膊... 組合無限多

盡量唔好skip膊
2 day week 都skip 膊，太浪費了
個人意見

明白

搭單問下, 新手黎緊想由5日轉keep住4日programme, 大概咁樣有無問題?
每日7-8個動作, 26-29組, 大肌肉多組數d, 細肌肉就少d

1. Rest
2. Rest (或者day 2做, day 3 rest)
3. 胸x10 背x10 膊x6 (前後各x3)
4. Rest
5. 腳x20 (大概quad x8-12 / ham x6-8 / glutes x0-4) 腹x6
6. 胸x12 膊x11 (前後各x4+側x3) 三頭x6
7. 背x16 (其中4組係DL) 二頭x6 腹x6

新手做左一個月整體多左少少肉 原本冇
但個啤酒肚好能大
應該點做
想增肌 但又想減個肚腩

呢個係咪參考緊PHUL?

想問下大家知唔知m program個教練證書牌係咪國際認可？同埋嚟緊諗住玩下比賽 跟佢地啲教練好唔好？thx

做力量訓練點樣判斷係咪係時候轉intermediate program (texas呢類)
做beginner program都有一排，唔係冇進步但係偏慢

即係戴belt多數係用嚟突破嗰下，突破完就除？
而家160正反手6下，正手140 6下 (不過我諗呢樣關手握力事多過core，唔應該關belt事)
好似到樽頸，試過165極快收皮，未戴過belt
我如果戴咗，應該係上到180左右過一排再除再試同一個重量咁？

新手
想問下有冇師兄有跳繩既繩推仲下 ？
見市面好多款 幾十- 300蚊倒都有

想睇下有冇啲好手感/好用 推薦

我自己諗架咋

原來有咁重，我成日以為得十磅八磅

我見人叫我用 咪用
用左幾次 帶返工好煩
就冇用

腰BELT 係幫你COOL 實條腰, 吸氣時壓得更實, 保護條腰
通常好大重量時先需要用到

點睇條Bar幾重？

我都想知

無寫, standard, 長bar 20kg, 不過有見過唔足磅BAR

我會覺得2，3頭太少

我都有諗過，但好似已經無地方塞多組day 6,7做完胸背膊應該唔夠力做8組二三頭，所以諗住6組算

屌
bp落果時拉傷左邊lat

腳呀 打錯左

阻力帶

日日都可以放，睇你個日仲會配咩小肌肉

咁你咪推得啱囉用埋個背肌

我應該係果下左邊用哂個背去受力

但點解拉傷
前一日拉完背未復原定真係唔好彩咁？

而家就好似無乜野 少少痠痠地
朝早我推緊80kg*5
第3定第4下 落果時 左邊lat 刺痛左一下
我諗我胸無保持張力 落哂個背到？

好難想像可以放鬆到個胸唔出力 除非落得好快

有冇唔甜既粉推介

買咗gold standard 甜到仆街

我仲要慢落 起碼2秒先落到底

你哋有冇睇開邊個physio ?拉親pat pat 同埋條腰成個月都未好返

係囉
真係實屬不幸

推推

呀叔都squat 3餅

咩味?
唯一唔甜my protein unflavor

有冇人知247 有乜好既pt?
想搵個人執下啲動作 順便幫我整個program

Venilla

因為驚朱古力會生濕疹

邊間做開 我可以幫你

平時係觀塘做 我算係新手 淨係操左半年

比tg我？

你搵我啦 可以解答你啲新手野

前幾日做squat唔小心拉傷臀大肌，有咩方法快d復原

做165 kg x 6 rep deadlift
做咗成分半鐘，仲算唔算1 set

Ching邊間24/7, 睇下撞唔撞到你一齊操

新手177 58想操返正常身形同體重 可以點落手
想買粉操 要點飲咩粉好 見話碳水同蛋白唔同 唔知點飲 定只係買一隻就夠？

哇 驚自爆喎 新界區

有無師兄知 standing db shoulder press 對比barbell standing shoulder press做個個重量ratio 係幾多

我坐係度就75%左右
企未試過 成日借左腰力

無做過大重量db standing press
怕上膊果時受傷

遲d想轉 barbell standing shoulder press 但唔知轉幾重好

咪自己慢慢test

下 呢到好多師兄半年兩餅12下 輕鬆推

會唔會太勁？

屌玩幾年都無新手咁勁 自卑

我已經分唔到真與假，半年兩餅12下我知應該係誇大，係有黐線佬但係呢啲點都係少數啦吓話
但係上面話半年兩餅1rm係咪誇大緊我已經分唔到
我練咗年幾都係勉強兩餅1 rm多啲，仲要bw都已經有83 kg

師兄見你想跟力威就知你識操

污點嚟

下 點會 力威健身界權威

我db 35kg推到8下 db低過lin頭
推唔起2餅1下 係咪正常

deadlift破咗pr之後勁想打J, 打完仲即刻想打第二次但忍住咗, 第二日終於忍唔撚住又打多獲

打j一次pr+5kg 你自己諗打唔打啦

唔多正常 係咪technique 唔岩

打一次+5 kg定-5 kg
大撚獲，打完第二次都好似未夠皮
平時明明打一次就夠晒，起碼一日之內都會低性慾，而家

可我推db 會拎住大概45度角 發力好順暢
推bp 好直就無果種感覺

一rm直哂唔係應該仲大力D咩

人哋勇武一定要喺ig開po啦

我手腕斜斜地先好發力

大隻又比人話鬼

玩左3,4年既成績
同玩左一年既人差唔多
係咪我問題

上面講果d新手成績？

between, 小妹覺得而家咩鐘數都多人到仆街
屌。

有無師兄最近Xmas sale有買my protein
我今日追蹤貨物果時見到原來佢上過我門口
但我屋企無人 佢話送貨失敗
但佢完全無打過黎搵過我
之前一直都會打過黎通知我先
但今次我上佢個貨運公司網頁correos
發現全部西班牙文
我完全唔撚知點搵送貨果個人

以你情況
想增磅就gainer
唔增磅就whey protein
但其實最重要係食野方面入手
咩粉都係其次

2020年想試下細比賽
係咪一定要跟coach?

係咩驅使p記啲人喺全場唯一一個squat rack 到做deadlift/rack pull

我拎過黎做臥推
試pr但冇補手

我有時會用squat rack用成粒鐘做晒squat bench deadlift (我嗰到有十幾個squat rack)
想像唔到一間gym得一個squat rack可以點算

十幾個rack外國巴

邊間🙁

我想問一個無聊嘅飲食問題其實係咪只要確保進食嘅卡路里細過每日消耗嘅卡路里（tdee），食乜都無所謂？有啲講法話唔食得薯片雪糕係因為佢地高糖高脂同埋唔飽肚，但係其實如果照食，但確保全日嘅消耗係cover到佢地係咪無問題？

咩方面有冇問題 生存？ 增肌？ 減脂？ 拍拖？光復香港？

最近都想買myprotein幫你推吓

健康計一定有問題
其他咩問題就唔知你
就算你日日做GYM 日日都食高糖高飽和脂肪
仲又加工食物又飲酒呢D
糖尿病心血管之類好快會搵上門

外國

邊到有in body free check

有幾次leg day做咗兩三個動作之後就開始想嘔但係練其他位都唔會，想問下點解會咁

之前有個巴打話有間傳銷有得check

Where 我去 佢煩我就屌鳩佢

減重／減脂

邊間？

唔記得 好似上兩個post 有講 睇下其他巴打有冇印象

唔係，每一下都有吐氣

家樂坊14樓 上過去好多次無人理

係傳銷黎既？ 銷d咩架？ 純粹好奇

我又有啲問題喎 可能佢個情況太極端
假設我想減脂，但係我係保持正常飲食，即係唔係完全清淡，當一日有兩餐係茶記既雞扒煎蛋飯加個蒜蓉汁咁，有多少少既脂肪，但係唔會額外食零食

而我每日吸收既蛋白質都係足夠既 咁係咪只要消耗大過熱量都可以減到脂？

月費百幾蚊港紙，都ok

屌你

rack中間都有3個身位

rack中間有bar做引體
張相冇可能因為好耐之前影

想像唔到返香港點做，個個排隊等一個squat rack點算

會習慣架啦

過來人

新手入門做gym想請教下
而家做咗第五個星期 每星期4日
想請教下點樣加強push方面嘅表現？
我做訓低推bar/啞鈴(唔識學名sorry)綀胸果隻
連推空bar（20k)都好吃力，左右手又推唔齊整

但做拉啲動作反而好好多
如果deadlift 可以拉到 bar+兩邊10-15kg(4*10)
定係人人一開始推都會差啲？
想改善下推嘅表現
認真新手咩都唔識 有錯屌細力啲
175cm 62kg到

冇人理我

Bench press 一定少過deadlift吖 正常架

消耗多過吸收=重 相反就會輕
唔關食咩嘢食事 你一日食嘅calories少過tdee就會輕
食炸雞pizza都係
如果你一日食得好clean 但食多過tdee就會重

不過營養素的確會決定你減咗/多咗嘅係脂肪/肌肉

Sor 消耗多過吸收係輕

安利experience centre 果到有得度
我都係果到度

直銷黎

一開始最好搵識操既朋友執你動作 行少好多冤枉路
bench press推吉bar都吃力 可以啞鈴輕重量練多d先 學識左右平衡發力 同 安全姿勢 再推bar

順帶一提，你係確定你自己出街食計得清楚先好

最近聽過一個比喻

上網自學big3 就好似一個病人同醫生講自己有曬啲工具
然後再問醫生同佢講下啲步驟應該係點，之後就自己返屋企試吓自己幫自己開刀。

我唔係話緊請教練係必須，但你一個好嘅教練可以令到你行少好多冤枉路同埋大大減低受傷風險。

健左一段時間都係康文署
我果到最大60lbs 啞鈴
平時working set推50 4x10
想挑戰60,但係推到兩組半左右就唔得,會轉返50補埋淨抵果組
係咪應該keep住咁練去到做到60 4x10

邊個話一定要每組10下

呢個我pattern黎姐,或者師兄你有冇建議點練

我既意思係
你可以試吓唔同重量同數量嘅組合
對你既肌肉同神經作唔同既刺激

如果淨係講"磅數"係
但你兩餐都食茶記
再加一餐自己食既情況下要減到磅
咁你運動量都要好大下

有冇其他動作可以綀到隻閪手唔會震同埋可以平衡啲？

本身每日做gym 加練波 個消耗都算大
不過我係唔肯定係咪真係可以減到脂

背

搵地獄教車師傅學車

好驚我推得唔平衡果時，師傳會叫我一二一二兩隻閪手

背加埋整體力量
慢慢練好個form
壓力應該係直接傳遞落你胸同背
而唔係用手去抗衡個力 之後應該就唔會震

同埋如果真係攪唔掂 可以考慮吓用細啲嘅重量 但係多啲reps 繼續訓練

eg 20kg 8 reps 3 set 改去做 15kg 10 reps 4 set

我諗唔洗因為自己今年都諗住玩啲細比賽

你諗住參加邊個比賽

睇你想點玩
玩下既就無咩所謂
如果想有成績既咪跟下

好耐冇係到講野

最近試緊
6 Week Soviet Peaking Program
目標硬拉5餅

黎緊6星期都會拍top set

諗住試下啲沙灘先因為乜野備賽知識都冇
諗住上網學下睇下

Ching好勁自身幾重
屯門24/7？

今年我都第一試玩比賽玩physique大家加油

邊間gym

窮巴係少數香港我可以用form認到既人

好勁，但條腰攰唔攰？

窮巴好耐無見

247
第一次轉大場操

75~77

攰
玩左10幾組

巴打而家big3 1rm係乜

如果計我自己就
s190
b115
d210

但比賽全部打折扣啦

我82 kg但係得bench可以勉強同你比到 (不過都未試過1RM所以都唔知)
deadlift上次做到165 kg 6 rep，但係拉咗成分半鐘都唔知算唔算1 set
可唔可以講吓咁耐以嚟run過啲咩program

第一次行健力program

之前ppl算唔算program

david laid 個dup

玩左幾耐先有咁勁呢

希望2020可以追到你呢個成績
s 165
b 95
d 190

師兄好勁，玩左幾耐？

利伸:新手

買咗？

我呢d廢J都叫玩左2,3年
近半年先叫真係好認真練

同你應該差唔多 不過未試過1rm唔敢講，靠平時做5 rep set推算

家樂15樓，無人會理你，有兩部擺左係到任玩

15樓

My protein 係咪得whey 值得買
有無人飲過奶茶味

奶茶味都係大路野 算唔錯

500$ 5kg 好似好抵
一陣難飲就仆街

my protein出名多泡

但啲泡其實係咪無影響

學野一問
見到巴打起個下好似有d Lower back行先
想問其實嚴格黎講唔應該咁樣?

定係其實去到某個重量開始就無可避免一定會帶動到lower back?

因為我宜家做body weight (~75kg)
拍片睇返自己發力個下同巴打個情況差唔多
唔知係咪做錯姿勢 (做完下腰唔會痛 但係feel到有份發力)

free program
網上搵

goodest

咁矛㗎

1. 理論上係，但只限於體重控制，唔代表係健康
2. 高糖高脂食物，相等於高卡食物，你用雪糕薯片做例子其實麻麻地... 最多卡嘅食物通常係飲茶點心，酒樓小菜，譚仔麻辣湯底...相比之下雪糕薯片係濕濕碎 個人體驗，因為日日計calorie balance
3. 如果你增加運動量，推高burned calories，你的確可以食多啲卡落肚

有無巴打做開九龍灣mega box goji 想一齊玩下？
平時一個人好橙
我平時平日晚上8點後、六日中午12點左右
一日操1個半-2個鐘左右

咩地方黎

聽講果度好多奇怪人

例如呢？

好牙煙喎巴打 點解唔轉做rack pull如果你咁練法

做尖做到好頹
8月開始做做到依家5個月由63kg->70kg

之後就開始好慢上升 體脂又開始有啲多
同埋唔知點解個胸每次練完第二日都好有feel 扯到恆曬
但就好似一直都長唔大咁 冇咩線條

究竟係我體脂太高定邊到出錯

咁相反用增肌黎講
如果靠薯片雪糕呢啲黎達到每日食夠卡路里
係咪又一樣增到肌

食呢啲零食，有排都食唔夠所需蛋白質
增磅增脂就得

咁假設食夠蛋白質又食唔夠卡路里呢？
我成日都遇呢個問題
蛋白質夠但係卡路里仲差幾百

你要食carbs黎補卡路里 太高脂肪都會肥

會唔會有人黎煩你？

無呀 我果時無人理

蛋白質有助build muscle
但都需要carbs
Carbs 亦係主要人體活動fuel， workout嘅主要燃料

鬼佬健身成日講嘅macros就係調整p c f 比例執達到最佳bodybuilding 效果，3樣缺一不可

唔知你calorie balance 同protein goal係幾多
目標係點
Comment 唔到

但你應該食得好clean下

Carbs最主要透過咩去補充係最快最方便？
同埋點計每日所需幾多carbs?

其實我都唔知應該點食最好
我做咁耐尖都係鳩食 正係為求達到足夠卡路里同蛋白質

反而想知你地平時都食開啲咩

carbs隨便貪都會過
我個人最方便又快又唔飽肚既方法
水+燕麥打爛飲 多數再加1serving whey

想請救下已經一日四五餐, 一個禮拜做4日gym, 計好哂TDEE, 又有飲增重粉, 但重左5-6都係肥哂係肚腩 點解會咁

想請教下已經一日食四五餐 又有飲增重粉 一個禮拜又做4日gym 計好哂TDEE 但重左5-6KG 都係肥哂係肚腩度 點解會咁

無啵 都係自己聽歌自己做

條腰好似唔直

有冇人去左新灣P 操野
個場咩情況

幾麻煩下，佢係1樓同3樓，要上3樓既一定要搭lift

跟著地下上一樓reception又係要等lift

咁撚on9
想問埋個場多唔多free weight
bench squat rack 夠唔夠

damn

就咁睇
係食物營養，同埋你罐gainer 出事

淨玩dl？

新手！ 亂玩健身間間斷斷幾年
一直都因為做唔到成績半途而度

有成一年無做過運動日日放工層龍
最近一年開始打泰拳
最近半年開始舉鐵
個心態係想減肥塑型
（目標係減左肥仔波 + 練個虎背番黎）

我因為番shift關係
無咩 規律性schedule
（明白休息對健身 同 新陳代謝既重要性）
所以我心態係 盡力做 希望大家唔好打沉我

背景資料
177高
85kg
體脂率： 唔知....有冇咩機test到準

我既訓練係咁

Day 1 操腳 （上完泰拳拳館做）

Barbell 深蹲
@80kg + barbell 12下 x 6組
（多數第5組無力就拆走兩餅 10kg 做 60kg)

Barbell 做小腿
@80kg + barbell 15下 x 4組

踢腳（單腳做）
@20kg 15下 x 4組
（左右為一）

弓步 lunger
@自身體重 15下 x 4組
（左右為一）

Day 2 操背 （上完泰拳拳館做）

拉背 （上拉落下個隻pulldown?)
@55kg 12下 x 4-5組
（視乎是否拉到力竭 集中力唔夠用錯力）

拉背（坐係度果隻划船式拉背）
@40-45kg 15下 x 4組

One arm dumbell row
@15-20kg 10,10,8,8 4組

Barbell bent over row
@40kg 12,12,12,12 4組

最後 facepull
@20 kg 12,12,12,12

之後跑步30分鐘

Day 3 做肩推飛鳥 +
Day 4 做胸 + 跑步 30分鐘 （唔想燒肌）
Day 5 Repeat

問題黎喇！
利申：重點依段時間我無戒口

體重無變
但唔覺自己大隻左

肥仔波都無改善
側腹兩個位都係肥

點搞？
有冇師兄指點下

就咁睇你program 强度未必夠
加埋飲食你自己都知無做好控制

安利，無人Sell架，上面科學館咁ja ma ，擺哂d野係到，自己玩

例如 legday
我會建議 第二個動作做多個比較高强度既
leg press / front squat / hack squat
一d squat既variation / accessories

小腳可以留最後做

自備飯盒真係好大難度
最近真係覺得唔可以咁落去
轉左飲食習慣

早餐 = 洽蛋無糖麥皮 +熱齋啡

午 = 大快活雞胸紅米少飯+ 熱檸水（無糖）

晚 =
如餓 - 大快活雞胸紅米少飯 + 熱檸水
唔餓 - 食洽蛋西蘭花加蘋果

強度果度我做唔到上去喇
做到無氧氣上腦 頭暈😂

31歲打得飛機多
身體差

我曾經試過日日大快活 大概2個月
而家對果個飯有心理陰影
每次再食都吞唔落 想嘔

有有去開 彩虹道 / 順利 康文健身室既 師兄
指點兩下😂
減肥減左咁耐
肥仔波跟左咁耐
好灰

持續第二星期中
無辦法
外食全部都肉
又精制飯類

我煮野食又垃圾
黎緊入手左氣炸鍋
先再研究自帶減脂飯盒

拳館 係儀器做
你以上既 leg press / front squat / hack squat

定轉dumbell 做 類似既野 進一步刺激 4頭肌？

做到back squat一定做到front squat
或者做d pause squat/ box squat

Diu 係喎
Barbell Back squat 緊一直都
front squat 聽日拎60kg先試下...

唔係 有玩其他

第一 其實見你Day1/2都係練完拳先操野
所以你操腳背intensity會因為咁去唔到盡
仲有唔知你平時幾點操 操前唔食野一定暈
視乎你操前隔幾耐 但食番一定份量既carb就少不免
練拳個日最好就操膊/胸

第二 假設你無飲粉 protein攝取絕對唔夠

操前 1.5 - 2 hours 食野

有飲粉 都係最近兩三個月飲

Isolate 乳清蛋白

操完 上完泰拳

飲一殼 （唔知夠唔夠）

利申 肥底

唔知你拳係點練
但你自己有冇感覺day1/day2有種overtrain既感覺
姐係操完攰到過左火

有既一定要執一執個programe
因為我個人經驗 我通常打完拳都俾人渣乾哂
尤其打sparring

所以個日直接去操腳背 就力不從心 去唔到好盡
暈就通常一係冇食野血糖低 一係心肺追唔上個intensity

飲食都要睇緊D
反而一開頭唔洗點戒carb戒到好誇張
最緊要係overall calorie deficit
因為你日日操 變相一定要比之前食得多野
唔好亂咁cut

打沙包 打靶 擊影
做burpee 蝦跳 踎跳
拳上壓
Sit-up feet up 果d...

吊 有喎 打完做腳
會暈 / 條氣唔夠...
呼吸困難

因為康文無barbell
去開打拳就會做埋.....

不如講下你點操玩幾重，同埋四五餐你食咩？

睇住條腰喎巴打
起個下個lower back上先 同埋冇鎖實

網上面搵唔到足球 Specific gym program
想問下呢度有冇巴打踢波同埋知道邊度有

定係呢度全部巴打都係bodybuilding 或者健力？

戇鳩問題 如果淨操但冇足夠蛋白質 身體會變鋼條？

為左沖大重量 錯撚哂

所以我咪講佢條腰有冇攰

想知too

香港有冇鋪頭賣正貨powerblock
可能有得用公司錢買

介唔介講下幾高
因為我都係75左右
但無可能做到

如果你地只係想改善平時踢波既表現既話
通常都係練CARDIO/ WEIGHT TRAINING同埋CONDITIONING

CARDIO 唔等如瘋狂練長跑
因為你唔會成場波都係用一個均速去踢

WEIGHT TRAINING 就多數集中係下半身
尤其是HIP既TRAINING要好多
就算你見MESSI咁 佢個HIP都好大
通常都係做SQUAT/ HIP THRUST/ LUNGE/ SPLIT SQUAT等等
淨係FOR踢波我唔建練DL 但就可以做多D SINGLE LEG DL

CONDITIONING 就可以練多D單邊既動作
大部份SINGLE LEG既動作都可以當係CONDITIONING
再加上PLYOMETRIC 既TRAINING
睇下你本身係打咩位
例如中鋒/中堅就要練多D VERTICAL JUMP
翼/閘就要練多D HORIZONTAL JUMP
仲要CORE 既訓練
另外可以練多D INTERMITTENT SPRINT/ INTERVAL SPRINT

177

依家個bf 10.5%

新手問題...TDEE如果我係一星期4-5日GYM 每次1小時左右, 但平時除左GYM都係坐OFFICE係咪都係計LIGHT EXERCISE?

貢低bf
我好高

當你係Calorie deficit+唔夠portein
咁咪會減重而當中既重量應該會有一部份肌肉

不如每個POST都PIN 咗PIXAL 巴打個POST
叫人睇咗先問啦

thanks ching

呀 有冇巴打嘅report
我一個女仔上去會唔會有事

上面勁撚多大媽同呀叔 你想發生咩事

之前聽有人賣野咁

幾驚你被鳩食咗

賣野架但真係冇人理你
想搵個職員都難
噴酒精啲紙巾成日冇哂又冇職員補充
自己帶包紙巾囉因住香港腳發作

有冇巴打去過smart supplement 門市買過嘢?諗緊去官網定門市買myprotein whey

clean bulk

dirty bulk會窮，不了

呢張野唔準的..
我度10%bf
但仲有個肚腩

Test 本身無問題
但係好多健身中心會喺部機做手腳
信依啲數字，不如直接信塊鏡，睇線條，隨時仲準

今日終於第一次食到你地講嘅大快活雞胸飯

不過得一塊胸，仲要幾細件（目測大約100-120g)

46蚊，件胸按重量計蛋白質大約27g，唔算好高，不過幾嫩幾香口（煎過）

如果有2塊雞胸就完美

買多個餐 就有多塊

話時話 早前 有巴打 推介果隻 泰國雞胸
600g 6塊
真係唔錯
我唔識煮餸 為有 白烚
口感都幾好

買枝anova玩下啦

百佳？

600g 6件？
雞柳？
可唔可以影個盒睇下？

點做手腳法？

你第一次上去試玩，就set到令你body fat 好高
氹你簽約買堂
行內慣常手法
上完一排堂，你再度，就set到bf 偏低
證明佢地教得好
Btw 我講嘅係一部分仆街銷售手法，唔係話全部係咁

其實蒸雞胸都好juicy ga
加d香料，如果太厚，界幾刀
如果屋企個微波爐係有蒸煮功能仲方便

宜家有D微波爐盒可以叮熟D肉同叮菜
落D水落底先叮
叮菜好香口同脆口
好似有個S字頭既NZ牌子
不過香港好似冇得買

係
幫襯 誠哥

等我一等
我返到屋企 影再放上黎

佢係 一塊 雞胸黎
我試過 烚完 再 磅過 冇 100 應該得返 90幾
我唔係 電子磅

好似未見過
下次留意下
唔該晒師兄

我見佢網上先有
平時落去百佳係咪唔會有？

Taste 買

百佳 應該都有
我都係見 有巴打放上黎 先知百佳有

但我係taste買

想問大家喺邊度買護具同咩牌子 想買對護腕上網search香港好似搵唔到有門店咁 訂返嚟運費又貴又要等 所以想知你哋喺邊度買

諗起
豉油大大滴 肚腩fik fik fik 條腰伸唔直

鋼條姐係得滴滴dur肌肉 脂肪好低

利申返冇畀錢

買myp梗係上網訂，比人抽水為乜

本打手最憎兩樣野
兆右
myp
有冇人一樣

想問操咗5個月
個胸好似正係大咗少少咁
正面睇睇唔到咩線條 打側睇先見到脹脹地咁

要操幾耐先有個靚靚胸？

YouTube music?

重量 姿勢 休息 飲食 耐性
缺一不可

this is the second list

show block user 現代奴隸制

推

想問做胸果時收腹重唔重要？
唔收腹會影響到啲咩？

學到好多野
多謝大大分享
ccccccc

我睇法係
推胸，要收緊腹部
但下背可以稍離板凳
最緊要係鎖肩，避免大量借前三角或其他肌肉嘅力
其實你覺得胸唔大，線條唔出
你推胸點推法？有無上斜推？
飛鳥有無玩？
有無Cable 推？
千變萬化，總有啲動作會刺激到你胸大肌

我有盡量去鎖肩但又唔知鎖得啱唔啱
我做啞鈴推胸果時都係直接向上推
點為之上斜推
有做Cable飛鳥

我成日覺得訓低之後好難鎖肩收背

康文署做多人到
岩岩有人CHECK票
屌,真係有2 條友冇買票

你夾實個背，感覺係用個背同張bench 鬥力咁向下壓

Split squat 踢波好好用

雙腳比力踩實地下

咩比賽，可以講多小小？想玩下

咩機構搞？

有無巴打做引體上升時偏左去一邊

走糖會唔會加速減肥？

會
完

唔夠力個時會

下.... 平時我都冇乜點睇佢
但SINGLE JOINT MOVEMENT同MULTIPLE JOINT MOVEMENT既處理已經好唔同

我都有尤其係反手（chin up）

我嘅解決方法就係唯有唔會做weighted

嘗試只係做自己體重3-5 sets 8-12 reps

至於點解會偏向一邊可能有好多唔同嘅原因
最好嘅方法就係除衫影下自己個背面有冇乜肌肉唔平衡或者高低嘅問題

我80kg,琴日勉強squat到自身體重
再上係咪最好用腰帶？

最緊要posture岩
腰帶會幫到你brace core
玩大重量1rm最好識點用 但唔好依賴

我個人rpe7以上就會用

如果每日慣左keep住減500-800 卡路里 會唔會開始減唔到

之前成日偷雞入去 間唔中比人捉

大家增肌時建議食咩碳水可以補夠卡路里

巴打個款雞胸白烚都好味？
自己唔多識煮雞胸，但即食雞胸又太貴

去科學館玩 會有咩事？

操左幾個月右手右腳肌肉都多過左邊 平時已經有練單邊分開做做 係咪左手應該操多1組黎平衡翻?

我指每個動作左邊做多1組

我自己 對味道 又冇乜要救
加上又唔識煮
每次食完 我又唔想 洗咁多碗
所以每次 一個煲仔 掉晒d胸 ，菜 落去白烚
簡單

掃貨先 再出動慢煮棒

慢煮棒 又係乜黎
同 白烚 有冇分別

你上youtube 睇下

嫩口好撚多

飲雞水啦
仲慢煮雞柳

狗都唔屌

我5分鐘一杯

你就仲煮緊啲雞

邊個效率快啲

我一日食1kg雞柳

你食唔食到

唔好玩啦1kg 900幾g 雞咋wo
我一餐都300g
要食好難咩？

仁愛

你中意飲屎水 就唔好同人比啦 on9

捉到冇野?
唔洗罰錢?

好好

睇黎 應該冇人 白烚…………

成支 奶昔咁………

1kg咁少都要打

急問咁多位師兄
小弟搞左幾日都申請唔到NSCA account
佢係咁話我地址唔啱
有無師兄知點搞 係咪一定要去蚛国NSCA先報得？
利申：send左email問佢淨係叫我係最底地區改支那香港
改左都唔得

報警 之後返去打一身 通屎忽 罰左十萬 先無事

你哋一日食幾多protein

試過打爛哂d野嚟飲 真係會返唔到轉頭
唔洗咬 唔洗吞 慳水慳力

如果真係咬唔到吞唔落 我寧願直接用灌

我都唔會想飲雞水

初頭係飲唔慣

飲慣左就冇野

依家最快20秒一杯 7，8條雞柳打一杯
每日兩杯，有時3杯

口感冇乜野，最多加多啲水，可能我飲慣左，唔係個個頂得順

加水果會易飲好多 蕉係最夾
我以前都成日飲 但腸胃最後頂唔住
可能太多流質食物 最後都係轉番食
食多d唔同種類蛋白質仲好

有冇試過飲到嘔

真心好鍾意健人蓋伊
條條片都好用心拍
同館長對打之前真係認真訓練過先去 唔似好多其他果d上去鳩 而家呢方面仲繼續發展

第一次有少少反胃

但好快征服左

窮巴
你咁樣 係咪唔洗飲 奶粉

有飲啊

所以咪咁窮

squat 上年7月既pr 而家做到10下
progression

一餐食到
食到銀咖哩富士山飯/ 兩碗譚仔過橋

利申好撚大食

食carbs咁易
低脂既肉先難

有片睇未

今日我又玩完deadlift

係條條片都唔會悶 feel到佢對健身行業同youtuber係非常有熱誠

din佬

我窮呀 食唔起兩個過橋

未squat到180kg 唔獻醜

香港無咩挑戰 依排都少食咗 不過要食1kg嘅肉應該唔難 平時都會食600g 食完都唔會話飽

一餐半餐唔難 日日食先難
乾到吞唔落

我都要努力啲

咁Ching你都啱嘅 不過咪當係Progressive overload食肉

btw今日做既重量 換算返1rm 過180kg
但上次170kg都蹲唔起

幾重 幾多下

個陣 我3餅 315 8下已經squat到4餅

咁差唔多了

提早恭喜你先

hope so

笑左

所以我依家quit左，做番freelance好過，要相可以tg問我囉

新手想請教下
點解做incline dumbbell fly果陣
個胸完全冇feel 得前臂覺得攰
但做flat fly冇呢個問題

tg: zp123456789

靚女嗎

會有人自認係靚女咩
而且靚唔靚同做gym有乜關係

窮巴

5月? 巴打而家咩stat? cut緊未

靚女先減88 肉 唔靚唔洗減

我加過橙汁 果然系 朱古力奶

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

睇Q&A

靚女 先令到我有動力教

Bf目測16.幾因為本身瘦底所以未咁快cut反而想要多啲肉

手心扭向上小小

幾高幾重?

16463kg

好難想像

歡迎自貼

我就係因為上年睇過

所以今年先諗住玩下

178 170lb15%掛
膊頭見striation, bicep見血管

cut完會唔會渣都冇

求自貼

會自爆不了

我十幾睇到依家真係唔記得有咁嘅時

Btw背脊真係好難練一樣廢背

有冇街健jj

夠啦
CUT完剩返70KG其實都好撚大隻

最怕點知我原來唔係15%

大家覺得我似唔似蜘蛛俠？

下胸條罅分好開
已經成日有龍門架夾下胸
我究竟要做d咩先可以埋d

你應該係更加注意離心果下
慢慢落
呢個動作其實對胸外側比較多
對中間刺激比較少

好厚

冇 基因

減脂期可能集中食有營養既野
反而大力過之前

做shoulder press & shoulder fly係咪唔多唔少都會用到traps
定係我用錯左力??
因為尋日做完今日shoulder and traps都痛痛地

搭單問飛膊時手伸直同微曲對肌肉有影響嗎？

師兄好厚背

高低膊真係好煩惱 操野嗰陣驚住驚住用錯力 姿勢唔啱 大學物理治療又仲未開

一碗過橋幾多kcal

Bulk 緊條腰都唔粗
幾多cab、fat、protein一日或者幾多卡路里

有冇Ching 知道胸肌拉傷左要抖幾耐？
我個左胸依家chok住咁 郁到會有啲痛

同埋我依家keep住操其他位係咪唔會影響到胸肌個
復原？

點整親？
抖幾耐問醫生好d

我覺得應該係上星期練太多 over左搞到整親

卒下d 舒根活樂油 有冇用呢

邊有話一個實數
睇下本身有幾傷架同傷邊個位
呢d 真係照咗醫生先話到你聽
胸大肌本身仲有其他用
例如 shoulder flexion, internal rotation等等
所以唔會完全影響到就假既

有無師兄有飲開casein
其實係咪真係有幫助？
操左兩年
近幾個月無咩進步
計過每日protein攝取都唔係好夠
諗緊飲多杯whey不如訓前飲casein
好似仲吸收得平均d

直用多前臂 握力

胡師傅條新片好正
四人肩推 唔識放fb片

睇完都唔知自己睇左乜鳩
操膊 但係咁擺front double biceps
個rom又得啖笑

點樣四
三人都想像到

squat咁 後面一個側邊兩個 加埋佢徒弟自己
仲要係smith machine

用Smith 有冇落埋鐵餅扣？？

四個人推 使鬼扣咩

咁樣唔夠安全

屌你最好笑係佢話比人睇咩叫膊頭但係擺front double bicep

係咪都見到前膊？

你上去睇啦 真係好好笑

搵唔到既

Natural ! Natural ! Natural !

其實有冇啲app 可以記錄自己做過啲咩動作？
同埋會有返個動作嘅instructions
因為有陣時嗰個動作學完之後，自己都唔記得晒點做
想可以recall 自己記憶

自己讚自己都有嘅

試過好多個app
推je fit

想問下musclepharm隻whey isolate值唔值得我比多幾舊水去買佢？

我屌

好似好多內容都要俾錢先用到
其實值唔值得俾錢？定係其實免費嗰啲都已經夠用？

人地叻槽

有無人知斜方肌點伸展拉頸無用

我覺得呢段幫佢哋譯成英文，力威有機會全世界響朵破千萬view，太on9

Natural!

ohp 4餅

又高又大隻

比大家睇咩係膊頭但係擺正展雙二頭

唔夠咪飲到夠，飲過排casein ，太飽肚，有時太飽再飲好辛苦，飲返whey算，仲平d

咁飲一杯當早餐點睇

CASEIN 都係訓前飲好D
唔鍾意飲又有錢未買COTTAGE CHEESE 訓前食
飲多杯WHEY 既話加係早餐沖麥皮飲/加蕉打SMOOTH 之類仲好

新手玩左四個月開始無乜進步，最近又無乜態咁頭三個月成日好肚餓，但之後就開始變返好易飽，點先可以食多d野無特別多calorie surplus但食夠2倍bw protein夠唔夠？

【獨家】健身教練誤捧葵花寶典 練成大肌男卻淪「迷你雞」不孕

【獨家】健身教練誤捧葵花寶典 練成大肌男卻淪「迷你雞」不孕
分享
建立時間 (HKT): 0114 18:49
（新增:醫師說明睪固酮補充注意事項內容）

濫服營養補充品健身，反練成《葵花寶典》。高雄1名30多歲健身教練結婚1年，但太太未懷孕，兩人就醫做不孕檢查，太太沒問題，他卻被發現睪丸特別小，且精子數量少、活動力差，難以自然受孕。醫師詳問其生活史，發現這名教練為練出大肌肉，長期服用網購的睪固酮製劑。醫師指，睪固酮就是男性荷爾蒙，過量或長期的額外補充，會增加肌肉量，但也恐致睪丸萎縮、抑制造精，造成不孕。

收治病例的男性醫學會副秘書長、天民泌尿科診所副院長蔡嘉駿表示，這名30出頭男子是身材高大的肌肉男，就診時自述婚後一年多，有規律性生活、未避孕，太太肚皮就是沒動靜，太太先做不孕檢查，顯示沒問題，換他來檢查。

經檢查，蔡嘉駿指，這名教練睪丸明顯萎縮，特別小顆，直徑僅約2、3公分小，一般正常男性的睪丸直徑約4、5公分小，精液檢查中也顯示其精子數量少、活動力差，「（精蟲）根本游不動」，這造成他無法自然受孕；問其有無宿疾與藥物史，教練回為練出壯碩的肌肉，除勤健身，約7、8年前、25歲起開始從國外網購一款營養補充食品、天天服用。

蔡嘉駿要求這名教練回診時，帶他這款所謂健康食品，他一看果真如其所臆測，就是睪固酮；教練一吃7、8年，練就大肌肉，卻也如像《葵花寶典》般，抑制了睪丸功能，致使不孕。

蔡嘉駿立即要求這名教練停止服用，讓睪丸漸近恢復造精能力，目前還在回診追蹤中。

蔡嘉駿表示，睪固酮可增加肌肉、提升體能，甚至是改善勃起品質，因此，很多人有迷思，睪固酮愈高也意謂精子品質會愈好，事實上正好相反，若長期額外補充大量睪固酮，有可能使睪丸萎縮與抑制造精功能，讓精子品質變差，甚至不孕，因此，建議男性要補充睪固酮應先就醫，測體內睪固酮是否不足，再由醫師處方。

高雄市立大同醫院泌尿科醫師邱俊傑指，睪固酮可增加肌肉量，在國外已被部分追求健美身材男士濫用，但若屬還有育齡需求男性服用，則可能如上述男子造成不孕，與睪丸變小，這在停止服用後，多數患者有機會回復，但也有不到一成患者，停用後睪丸依舊萎縮、造精功能難以恢復。

蔡嘉駿指，由於睪固酮可提升體能，之前有運動員為求有好表現而濫用睪固酮，也因此現睪固酮被列為重要賽事的禁藥；而一般男性約在30歲時，體內睪固酮濃度愈高，之後隨年齡增長漸降低，若到40、50歲時，低到一定量，則意謂進入男性更年期，可就醫補充，但一定得經由醫師處方。至於補充睪固酮，是否可能增加攝護腺癌等風險，蔡嘉駿指，目前國內外文獻都指向不會，只要在醫師處方與追蹤下使用，安全性非常高。

高市衛生局科長陳建榮表示，依《食品衛生安全法》食品不得誇大不實，否則可處4萬元至400萬元罰款，若宣稱療效，可罰60萬元至500萬元，不過，現網路購物發達，民眾常以為網購營養補充品，卻誤食藥品，或因其無中文標示，不知成份與每日攝取量，像上述教練般誤食睪固酮製劑，導致不孕；且這類賣家位於國外，政府單位無從開罰，建議民眾購買營養補充品、健康食品，仍應選購有食藥署查驗登記，有完整中文標示產品，以免保健不成反傷身。（吳慧芬／高雄報導）

發稿時間 0001
更新時間 1849
醫生提醒，男性補充男性荷爾蒙固酮雖有助增加肌肉，但過量恐導致不孕。圖為男子透過運動方式鍛鍊肌肉，與新聞醫療個案無關。資料照片
蔡嘉駿醫師指，男性補充男性荷爾蒙固酮雖有助增加肌肉量，但長期濫用，則可能導致不孕、睪九萎縮。吳慧芬攝

上星期先買左樽testosterone booster 諗住試下

strong 都唔錯，免費版算夠用

上面條友邊關咩補充劑事 肯定係落完野唔做pct咪變到不舉囉

你有無garmin, fitbit, applewatch?

我自己一向覺得boost testo 靠天然食物已經好夠
唔敢試成藥
食蛋食堅果，操squat deadlift
晚晚扯旗扯到紮醒

我狀態好飄忽
一時好硬 一時就打飛機冇啦啦軟左
有次條女幫我 冇啦啦軟左 傷心左幾日
我本身瘦底 唔鐘意食野
做gym之前成日skip一餐
長期都唔夠卡路里 唔知有冇影響（自我安慰）
想問下仲有冇咩食物係幫到呢方面
我唔食得蠔 次次食都腸胃炎
先20歲仔 唔想咁快虧

我見casein好似飽肚d咁
不過師兄個提議都幾好
試下先

casein 我有飲開, 訓前飲, 叫多一個時段吸引蛋白質
不過係比較飽肚

on9到呢
譯做英文真係笑死班鬼佬...

你平時係唔食早餐? 通常起身就即飲, 之後再食早餐 咁就最好

關生蠔咩事...唔係信生蠔可以壯陽呀?

食架
但就係想試下飲casein代替早餐

覺得有無用？

有正餐一定係食正餐啦
起身即飲whey ，之後食早餐

你係平時攝取唔夠, 想搵多個途徑吸收ja
你咪試下囉

casein 我覺得係對d 餓住訓唔到既人,
或者飽肚會訓得好d既人係最有效,
但個效果唔係可以吸收多d蛋白質, 而係可以改善睡眠質素
有d人易肚脹, 或者脹住訓唔到既, 飲whey可能仲好, 冇咁飽肚, 流質d

啱啱發現7仔個隻雞胸好正 味道唔差

100g 15蚊唔係平但易入口 我應該會keep住入貨

你有無打J
打少啲有幫助

蠔係有用，但係好難食得多
老土講句，健康生活習慣加營養飲食最重要

成藥真係唔敢食
我自己驚有副作用
同埋藥物食一排之後會倚賴，到時唔食就起唔到機就大鑊

Ching有無相睇下 只係見過雞髀

韓國有兩款味道個隻？

換過條女啦

有冇ching係做開push pull leg?
push day胸同膊做4個動作同每個動作4×12會唔會太多

蠔有鋅唔係會幫到啲咩

我就真係唔識睇
我唯一知道個比例好怪
好樣衰又嘔心 好似隻手生野咁

不過佢肯修身未終身上磅？

係 但我唔記得左影

其實run 5x5 program去到plateau係咪要加返d hypertrophy 嘅訓練, 依家卡撚住左

巴打見你po我都要跟你學嘢

扯旗扯到紮醒

7仔不了

你handle到下次push day有同樣performance就得

唔算特別多

你每個動作係咪做完都力竭先？
同埋係邊4個動作？

Deload再去過
可以要由低加過

hv apple watch

冇事嫁 我成日去 我都係女仔

就咁咬黎食?定係整熱佢?

食粒善存多過你啪幾隻蠔啦
同埋鋅唔係壯陽架wo，通常壯陽係指充血，關鋅咩事

試吓加啲輔助訓練？我之前bench press同shoulder press 收咗皮勁耐但做closed grip bench press之後就穩定進步返
通常都係會deload一成再加過，如果三次卡住就變3x5，都係卡就轉intermediate program

bench press legend 出新片

佢ig好撚核突

可以點投訴?

力威藍定黃

想問下做Leg press個時Feel到個Low back受力係咪正常

呢間野證書好多香港高官都有買
自己諗

垃圾牌子不意外

以為你講緊kodama daiki .. 真BP終極大佬

Myprotein 不意外

唔正常
下背同髖部要貼實
唔可以有butt wink

仆街 好多時做都Feel到受力
要改改個姿勢

leg press 其實都好危險
好多人傷下背
拉實自己 打返開髖關節去推

如果你唔夠zinc,食zinc可以boost free testosterone in blood , 你本身夠zinc就未必

配雞胸食carbs有咩快靚正選擇？自己整

oatmeal

意粉，雞胸， 一煲水滾哂佢

好難食
不過方便同快

意粉冇汁好似 好難入口

就咁水煮
定食即食果d都okay?

落意粉醬撈兩野搞掂

好試下sin

oatmeal 溝whey 打爛飲

早幾日做完gym 舉完啞鈴，第二日起身三角肌個位舉手都好酸痛 但右手無事 ，以前普通酸痛等佢好，點知第二日都係咁，今日第三日好左少少，但仲痛少少酸痛，表面好像有少少紅，好驚以後舉唔到

好似幾好

食唔到蠔就食鋅

聽日筲箕灣247玩硬拉

如果有興趣可以一齊深交下

聽日program 玩咩 幾重

最重個兩組180kg 4下

now you've got the hang of it. You're on the right track now. Keep up the good work. You're getting better every day.

That's coming along nicely. You're doing fine. You've almost mastered that. Keep it up.

you got this. I believe in you. You're almost there! I'm rooting for you

You're getting better every day. I believe in you. I've got your back. Keep it up. I support you

力威又出新on9片

香港MYPEOTEIN唔係贊助健身既人